% 如果使用声明扫描页，将可选参数指定为扫描后的 PDF 文件名，例如：
% \begin{ack}[scan-statement.pdf]
\begin{acknowledgement}

时光飞逝，转眼已是第五个年头。
在这五年里，我经历了无助和伤感、快乐和幸福。
在我的脑海里，我清晰地记得过去的点点滴滴，深深地记得身边的每一份感动。

我要衷心感谢我的导师郑方研究员。
五年前，郑老师给了我来到清华大学深造学习的机会，并引领我走向了语音信号处理的研究之路。
五年里，郑老师严谨求实、平易近人，在学习和生活中都给予了我莫大的关心和帮助，使我受益终生。
郑老师自始至终都在鼓励我、包容我，原谅我一次次的犯错、一次次的任性，
耐心地教导我如何学术科研、如何为人处世。在此，谨向恩师致以最诚挚的敬意。

我要衷心感谢王东副研究员。
在我科研方向迷茫、无助的时候，是王东老师带领我走入说话人识别的研究领域，激发了我在科研学习上的兴趣和潜力。
王老师对科研的执着与热爱深深地打动着我，在我每一组实验、每一份报告、每一篇论文的背后都有着王老师的悉心指导。
我们一起并肩作战，熬过了无数个夜晚，经历了一次次挫败，也共同分享着成功的喜悦。
在此，谨向王老师致以最诚挚的谢意。

感谢语音和语言中心的周强老师、徐明星老师、邬晓钧老师以及所有帮助过我的老师们，老师们的学识和精神永远值得我学习。

感谢实验室的张陈昊、王军、别凡虎、刘超、卡尔、张之勇、赵梦原、邢超、骆天一、张学薇、刘荣、
汤志远、石颖、陈怿翔、张帅、戴守一、张淼、程星亮、汪洋等同学，
他们给予了我很多在学习和工作上的支持与帮助，我们一起讨论科研、一起畅聊生活。

感谢我本科和读博期间的朋友们，是他们在我无助失落的时候帮助我、安慰我、鼓励我，
是他们让我懂得友情的珍贵。

感谢我的女友刘苗，在我读博期间对我的关心与照顾、理解与支持，是她带给我了甜蜜的爱情。

感谢我的家人，他们是我最坚强的后盾，他们无私的爱和无条件的支持伴我走过这条漫长艰辛的求学之路。

最后，我想感谢我自己的坚持和努力。在一次次失败面前我没有放弃，而是一次次爬起来继续前行，
让我这段求学之旅充满着幸福的回忆。

\end{acknowledgement}
